export const questionsQha = [
  {
    question: "Qual foi o impacto da Revolução Neolítica nas sociedades antigas?",
    options: [
      "Desenvolvimento das primeiras cidades e civilizações",
      "Início da exploração marítima",
      "Estabelecimento do sistema de feudalismo",
      "Ascensão do Império Romano"
    ],
    answer: "Desenvolvimento das primeiras cidades e civilizações"
  },
  {
    question: "Como o Tratado de Versalhes afetou a Alemanha após a Primeira Guerra Mundial?",
    options: [
      "Reduziu suas fronteiras e impôs pesadas reparações de guerra",
      "Expandiu suas fronteiras e fortaleceu sua economia",
      "Manteve o status quo da Alemanha sem mudanças significativas",
      "Criou uma aliança militar com a França e o Reino Unido"
    ],
    answer: "Reduziu suas fronteiras e impôs pesadas reparações de guerra"
  },
  {
    question: "Qual foi a importância da Batalha de Stalingrado durante a Segunda Guerra Mundial?",
    options: [
      "Marcou o início da ofensiva aliada na Europa Ocidental",
      "Foi uma das maiores derrotas das forças soviéticas",
      "Resultou na captura de um importante porto no Pacífico",
      "Foi um ponto de virada crucial na guerra, com a vitória soviética"
    ],
    answer: "Foi um ponto de virada crucial na guerra, com a vitória soviética"
  },
  {
    question: "Qual foi a estratégia de 'containment' (contenção) durante a Guerra Fria?",
    options: [
      "Expandir o domínio soviético em todo o mundo",
      "Prevenir a expansão do comunismo e influenciar países para o bloco ocidental",
      "Conter a influência do capitalismo em países socialistas",
      "Promover uma aliança global contra o imperialismo ocidental"
    ],
    answer: "Prevenir a expansão do comunismo e influenciar países para o bloco ocidental"
  },
  {
    question: "O que foi o Congresso de Viena e qual foi seu principal objetivo?",
    options: [
      "Um encontro para decidir a reconfiguração da Europa após as Guerras Napoleônicas",
      "Uma conferência para promover a independência das colônias na América Latina",
      "Uma reunião para estabelecer um sistema de comércio internacional livre",
      "Uma aliança militar contra a expansão do Império Otomano"
    ],
    answer: "Um encontro para decidir a reconfiguração da Europa após as Guerras Napoleônicas"
  },
  {
    question: "Qual foi o papel da Companhia das Índias Orientais na expansão imperial britânica?",
    options: [
      "Controlou vastos territórios na Ásia e influenciou a política colonial britânica",
      "Organizou a exploração do continente africano",
      "Foi responsável pela independência das colônias americanas",
      "Estabeleceu uma colônia no Pacífico Sul"
    ],
    answer: "Controlou vastos territórios na Ásia e influenciou a política colonial britânica"
  },
  {
    question: "Quem foi o principal arquétipo da teoria do 'Superpoder' no contexto da Guerra Fria?",
    options: [
      "A União Soviética e os Estados Unidos",
      "O Império Britânico e o Império Francês",
      "A China e o Japão",
      "O Brasil e a Argentina"
    ],
    answer: "A União Soviética e os Estados Unidos"
  },
  {
    question: "Qual foi o impacto das Reformas de Pedro, o Grande, na Rússia?",
    options: [
      "Modernizou e ocidentalizou o país, promovendo reformas administrativas e militares",
      "Isolou a Rússia do restante da Europa e consolidou o poder absoluto",
      "Desenvolveu uma economia agrícola autossuficiente e independente",
      "Promoveu uma revolução social e política que resultou na abolição da monarquia"
    ],
    answer: "Modernizou e ocidentalizou o país, promovendo reformas administrativas e militares"
  },
  {
    question: "O que foi a Revolução Cultural na China e qual era seu principal objetivo?",
    options: [
      "Uma campanha política para purificar a sociedade chinesa de elementos burgueses e tradicionalistas",
      "Uma tentativa de expandir a influência comunista na Ásia",
      "Uma série de reformas econômicas para promover a industrialização",
      "Um esforço para aumentar as relações diplomáticas com os países ocidentais"
    ],
    answer: "Uma campanha política para purificar a sociedade chinesa de elementos burgueses e tradicionalistas"
  },
  {
    question: "Qual foi o efeito da crise do petróleo de 1973 nas economias mundiais?",
    options: [
      "Causou uma recessão econômica global e aumentou a inflação",
      "Promoveu o crescimento econômico e a inovação tecnológica",
      "Resultou em uma redução das tensões políticas entre países produtores e consumidores",
      "Desencadeou uma onda de descolonização na África e na Ásia"
    ],
    answer: "Causou uma recessão econômica global e aumentou a inflação"
  },
  {
    question: "Qual foi o principal objetivo da Conferência de Bandung de 1955?",
    options: [
      "Promover a cooperação entre países recém-independentes da Ásia e África",
      "Estabelecer uma aliança militar contra a União Soviética",
      "Formalizar a divisão da Alemanha entre potências ocidentais e soviéticas",
      "Criar uma organização econômica para a América Latina"
    ],
    answer: "Promover a cooperação entre países recém-independentes da Ásia e África"
  }
];
